[
    {
        "id": 1330,
        "question": "Kılçıksız, lezzetli bir tür taze fasulye",
        "letter": "A",
        "answer": "Ayşekadın"
    },
    {
        "id": 1353,
        "question": "Bazı ağaçlardan elde edilen, parfüm ve ilaç yapımında kullanılan reçine",
        "letter": "B",
        "answer": "Balsam"
    },
    {
        "id": 1360,
        "question": "Kuşların ötüşürken çıkardıkları ses",
        "letter": "C",
        "answer": "Cıvıltı, cıvıldama, cıvıldamak"
    },
    {
        "id": 1540,
        "question": "Sağlam ve dayanıklı olmayan",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çürük"
    },
    {
        "id": 1231,
        "question": "Otomobilin vites geçirmek için en sol tarafta ayak ile basılan pedalı",
        "letter": "D",
        "answer": "Debriyaj, debriaj, debriyaj pedalı, debriaj pedalı"
    },
    {
        "id": 210,
        "question": "Zaman içinde birdenbire olmayan, kesintisiz, niteliksel ve niceliksel gelişme süreci",
        "letter": "E",
        "answer": "evrim"
    },
    {
        "id": 1226,
        "question": "Herhangi bir konuda verilen kararın kısa bir özet haline getirilmesi, soruşturma evrakı",
        "letter": "F",
        "answer": "Fezleke"
    },
    {
        "id": 94,
        "question": "Günlük çıkarılan haber kaynağı, yazılı yayın",
        "letter": "G",
        "answer": "gazete"
    },
    {
        "id": 806,
        "question": "Monarşik aile",
        "letter": "H",
        "answer": "Hanedan, Hanedanlık"
    },
    {
        "id": 1199,
        "question": "Damıtma işinde kullanılan araç, damıtıcı",
        "letter": "İ",
        "answer": "İmbik"
    },
    {
        "id": 283,
        "question": "Mısırın taneleri atıldıktan sonra kalan sert bölüm",
        "letter": "K",
        "answer": "koçan"
    },
    {
        "id": 1706,
        "question": "Yeni doğum yapmış kadın",
        "letter": "L",
        "answer": "Lohusa"
    },
    {
        "id": 1627,
        "question": "Değişik türden hayvan veya bitkiden üremiş (hayvan veya bitki)",
        "letter": "M",
        "answer": "Melez"
    },
    {
        "id": 1521,
        "question": "Parlaklığı birdenbire artan, patlamalı değişen yıldız",
        "letter": "N",
        "answer": "Nova"
    },
    {
        "id": 1519,
        "question": "İşitme taşı",
        "letter": "O",
        "answer": "Otolit"
    },
    {
        "id": 356,
        "question": "Bir başarı karşılığında verilen armağan, mükâfat",
        "letter": "Ö",
        "answer": "ödül"
    },
    {
        "id": 376,
        "question": "Bir başkasına bağımlılığı olan",
        "letter": "P",
        "answer": "peyk"
    },
    {
        "id": 680,
        "question": "İzin belgesi",
        "letter": "R",
        "answer": "Ruhsat, Ruhsat belgesi"
    },
    {
        "id": 1835,
        "question": "MECAZ ANLAMDA HABER VERMEDEN SESSİZCE GİDİVERME",
        "letter": "S",
        "answer": "Sıvışma, Sıvışmak, Sıyrılma, Sıyrılmak"
    },
    {
        "id": 699,
        "question": "Ev, fabrika, baraj vb.nin yapımının sürdüğü yer",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şantiye, şantiye alanı"
    },
    {
        "id": 1774,
        "question": "KEYFİ ALIŞKANLIĞA DÖNÜŞTÜRMÜŞ OLAN KİŞİ",
        "letter": "T",
        "answer": "Tiryaki"
    },
    {
        "id": 722,
        "question": "İnsana iyilik getirdiğine inanılan belirti",
        "letter": "U",
        "answer": "Uğur"
    },
    {
        "id": 1509,
        "question": "Boyacılıkta kullanılan zehirli, bazik kurşun karbonat",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üstübeç"
    },
    {
        "id": 1838,
        "question": "SADECE CANLI HÜCRELERİ ENFEKTE EDEREK ÇOĞALAN MİKROSKOBİK ENFEKSİYON ETKENLERİ",
        "letter": "V",
        "answer": "Virüs"
    },
    {
        "id": 906,
        "question": "Kısa kollu ceket, mont",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yelek"
    },
    {
        "id": 1868,
        "question": "ÇİÇEKLERİ BEYAZ VEYA PEMBE RENKLİ, KIŞIN YAPRAKLARINI DÖKMEYEN BİR TÜR ZEHİRLİ AĞAÇÇIK",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zakkum"
    }
]